**安德烈斯·伊涅斯塔·卢汉**（，），曾是[西班牙足球運動員](../Page/西班牙.md "wikilink")，世界足壇最佳中場巨星之一。司职[中场](../Page/中场.md "wikilink")，出身巴塞隆拿的[拉瑪西亞青訓營](../Page/拉瑪西亞.md "wikilink")。出道後一直效力[西甲球队](../Page/西班牙足球甲级联赛.md "wikilink")[巴塞罗那至](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")2018年5月，現效力[日職球队](../Page/日本甲組職業足球聯賽.md "wikilink")[神戶勝利船](../Page/神戶勝利船.md "wikilink")。

## 俱乐部生涯

伊涅斯塔出身於[加泰罗尼亚球會](../Page/加泰罗尼亚.md "wikilink")[巴塞隆拿](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")，於2002年10月被當時教練[-{zh-hans:范加尔;zh-hk:雲高爾;zh-tw:范加爾;}-挑中](../Page/范加尔.md "wikilink")，首次代表巴塞隆拿一隊出場，在[歐聯中作客對](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")[比利時的](../Page/比利時.md "wikilink")[布鲁日](../Page/布鲁日足球俱乐部.md "wikilink")。在[荷蘭人](../Page/荷蘭.md "wikilink")[-{zh-hans:弗兰克·里杰卡尔德;zh-hk:法蘭·列卡特;zh-tw:法蘭克·里杰卡爾德;}-出任主教練後](../Page/弗兰克·里杰卡尔德.md "wikilink")，他上场时间持续增加，水平也大有提高。2005-2006赛季，由于球队在国内联赛和[欧冠两线作战以及](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")[巴塞隆拿不断有中场球员受伤](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")，得到了更多的首发机会。尤其是[欧冠中](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")，挑战意大利球会[AC米兰的两场比赛担任防守中场](../Page/AC米兰.md "wikilink")，冻结了对方中场[-{zh-hans:安德烈亚·皮尔洛;zh-hk:安德列·派路;zh-tw:安德烈亞·皮爾洛;}-的进攻组织](../Page/安德烈亚·皮尔洛.md "wikilink")，并在当月入选当月欧洲最佳阵容。在对阵[英格兰球队](../Page/英格兰.md "wikilink")[-{zh-cn:阿森纳;
zh-tw:阿森納;
zh-hk:阿仙奴}-决赛中](../Page/阿森纳.md "wikilink")，下半场替补出场，被誉为改变了比赛结果的关键人物之一。

2009年開始，在當時的領隊[瓜迪奥拉帶領下](../Page/瓜迪奥拉.md "wikilink")，巴塞羅那在國內外的賽事中橫掃，其中在09年實現「六冠王」及2011年實現「五冠王」的賽季中，伊涅斯塔是重要功臣之一。2009年的歐聯四強，對[切尔西在最後時刻](../Page/切尔西.md "wikilink")，攻入關鍵扳平球，成功帶領球隊進入決賽。他與[哈维搭擋中路更被譽為是當代最穩健](../Page/沙維·靴南迪斯.md "wikilink")、最令[歐洲列強恐懼的一條中場線](../Page/歐洲.md "wikilink")，被外界評為只要他們兩個在場上，就可以產生1+1=3的化學反應。

2018年4月27日，伊涅斯塔宣佈今季西甲球季結束後，將會完約離開[巴塞隆拿](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")，結束22年[巴塞隆拿球員生涯](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")。

伊涅斯塔本來首選是去中國掏金，但受限於中國政府禁止中國球隊撒天價引進外援的禁令，在薪水談不攏的情況下於2018年5月加入日本神戶勝利船，簽約三年、年薪2500萬歐元，成為當時全球第4高薪的足球員。

## 国家队

伊涅斯塔在2001年代表西班牙参加欧洲16岁以下青年锦标赛，发挥出色，帮助西班牙获得冠军。在随后的一年，继续征战欧洲19岁以下青年锦标赛再次帮助西班牙取得锦标。2003年，他入选西班牙青年队，参加[国际足联的](../Page/国际足联.md "wikilink")[世界青年足球锦标赛并打入决赛](../Page/世界青年足球锦标赛.md "wikilink")，同时入选了当届的最佳阵容。

在此之后，他一直以队长身份代表西班牙青年队参加比赛。他于2006年5月27日首次代表[西班牙国家足球队出场](../Page/西班牙国家足球队.md "wikilink")，对阵[俄罗斯国家足球队](../Page/俄罗斯国家足球队.md "wikilink")。

2010年7月11日於[南非世界盃西班牙對荷蘭決賽中憑加時下半場一球定江山](../Page/南非世界盃.md "wikilink")，令西班牙1:0擊敗荷蘭，為國家隊首次奪得世界盃冠軍。攻入制勝球的伊涅斯塔，脫下了他的球衣，秀出了「*DANI
JARQUE, SIEMPRE CON
NOSOTROS*(-{zh-cn:丹尼尔·哈尔克;zh-hk:丹尼爾·查基}-永遠與我們同在。)」字樣，將此進球獻給[-{zh-cn:丹尼尔·哈尔克;zh-hk:丹尼爾·查基}-](../Page/丹尼爾·查基.md "wikilink")，不過也因此吃了張黃牌。

[2012年歐洲國家盃成功為西班牙衞冕](../Page/2012年歐洲國家盃.md "wikilink")，並成為了該項賽事的最佳球員，其中兩次對陣[意大利均成為全場最佳球員](../Page/意大利.md "wikilink")。

2018年7月2日，伊涅斯塔宣布退出西班牙国家队。

## 技术特点和个人风格

伊涅斯塔主要司职中场组织者，年輕時速度夠快客串過边锋。他控球與盤帶能力出色，擁有一流的閱讀球賽能力，组织进攻能力很強大，短傳非常精確致命。擔任中場勤於參與防守，被主教练-{zh-hans:里杰卡尔德;zh-hk:列卡特;zh-tw:里杰卡爾德;}-称赞“像糖纸一样粘着对方球员”。伊涅斯塔不知疲倦的奔跑和无私的传球更加获得了队友、教练和球迷的喜爱，美中不足的是身体对抗能力較遜色。哈維退下第一線之後扛起了巴薩與西班牙國家隊組織大腦的重責大任。

## 職業生涯榮譽

### 冠军头衔

#### 俱乐部

  - [Liga_trophy_(adjusted).png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Liga_trophy_\(adjusted\).png "fig:Liga_trophy_(adjusted).png")
    [西班牙足球甲级联赛冠军](../Page/西班牙足球甲级联赛.md "wikilink")：2004-05，2005-06，2008-09，2009-10，2010-11，2012-13，2014-15，2015-16，2017-18
  - [RFEF_-_Copa_del_Rey.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:RFEF_-_Copa_del_Rey.svg "fig:RFEF_-_Copa_del_Rey.svg")
    [西班牙国王杯冠军](../Page/西班牙国王杯.md "wikilink")：2008-09，2011-12，2014-15，2015-16，2016-17，2017-18
  - [RFEF_-_Supercopa_de_España.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:RFEF_-_Supercopa_de_España.svg "fig:RFEF_-_Supercopa_de_España.svg")
    [西班牙超级杯冠军](../Page/西班牙超级杯.md "wikilink")：2005，2006，2010，2011，2013，2016
  - [Coppacampioni.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coppacampioni.png "fig:Coppacampioni.png")
    [欧洲冠军联赛冠军](../Page/欧洲冠军联赛.md "wikilink")：2005-06，2008-09，2010-11，2014-15
  - [UEFA_-_Super_Cup.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UEFA_-_Super_Cup.png "fig:UEFA_-_Super_Cup.png")
    [歐洲超級杯冠军](../Page/歐洲超級杯.md "wikilink")：2009，2011，2015
  - [世界冠军球會杯冠军](../Page/世界冠军球會杯.md "wikilink")：2009，2011，2015

#### 国家队

  - [欧洲16岁以下国家队锦标赛冠军](../Page/歐洲U-17足球錦標賽.md "wikilink")：2001
  - [欧洲19岁以下国家队锦标赛冠军](../Page/歐洲U-19足球錦標賽.md "wikilink")：2002
  - [欧洲國家杯冠军](../Page/欧洲足球锦标赛.md "wikilink")：2008，2012
  - [世界盃冠軍](../Page/世界盃.md "wikilink") ：2010

### 個人

  - [2012年歐洲國家盃最佳球員](../Page/2012年歐洲國家盃.md "wikilink")
  - [歐洲最佳球員](../Page/歐洲最佳球員.md "wikilink")：2012
  - [世界足球先生第二名](../Page/國際足協金球獎.md "wikilink")：2010
  - [世界足球先生第三名](../Page/國際足協金球獎.md "wikilink")：2012
  - [金足奖](../Page/金足奖.md "wikilink")：2014
  - [世界盃足球賽最佳](../Page/世界盃足球賽.md "wikilink")11人：2010
  - [世界盃足球賽決賽最佳球員](../Page/世界盃足球賽.md "wikilink")：2010
  - [世界盃足球賽銅球獎](../Page/世界盃足球賽.md "wikilink")：2010
  - [聯合會盃銀球獎](../Page/聯合會盃.md "wikilink")：2011
  - 歐足聯歐洲最佳陣容：2008，2012
  - [歐冠盃年度最佳陣容](../Page/歐冠盃.md "wikilink")：2009，2010，2011，2012，2015，2016
  - [西班牙甲級聯賽西班牙最佳球員](../Page/西班牙甲級聯賽.md "wikilink")：2009
  - [西班牙甲級聯賽賽季助攻王](../Page/西班牙甲級聯賽.md "wikilink")：2012-13

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

  - [俱乐部官方网站上的介绍](https://web.archive.org/web/20070108190653/http://www.fcbarcelona.com/eng/jugadores/futbol/perfil_24.shtml)
  - [非官方网站](http://andresiniesta.graxia.com)

[Category:西班牙足球運動員](../Category/西班牙足球運動員.md "wikilink")
[Category:西班牙國家足球隊球員](../Category/西班牙國家足球隊球員.md "wikilink")
[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")
[Category:巴塞罗那球员](../Category/巴塞罗那球员.md "wikilink")
[Category:神戶勝利船球員](../Category/神戶勝利船球員.md "wikilink")
[Category:西甲球員](../Category/西甲球員.md "wikilink")
[Category:日職球員](../Category/日職球員.md "wikilink")
[Category:2006年世界盃足球賽球員](../Category/2006年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2008年歐洲國家盃球員](../Category/2008年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2010年世界盃足球賽球員](../Category/2010年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2012年歐洲國家盃球員](../Category/2012年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2013年洲際國家盃球員](../Category/2013年洲際國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2014年世界盃足球賽球員](../Category/2014年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:歐洲國家盃冠軍隊球員](../Category/歐洲國家盃冠軍隊球員.md "wikilink")
[Category:世界盃足球賽冠軍隊球員](../Category/世界盃足球賽冠軍隊球員.md "wikilink")
[Category:日本外籍足球運動員](../Category/日本外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:2018年世界杯足球赛球员](../Category/2018年世界杯足球赛球员.md "wikilink")